<?xml version='1.0' encoding='UTF-8'?>
<rss xmlns:atom="http://www.w3.org/2005/Atom" xmlns:content="http://purl.org/rss/1.0/modules/content/" version="2.0"><channel><title>CERT-FR</title><link>https://www.cert.ssi.gouv.fr/feed/</link><description>Centre gouvernemental de veille, d'alerte et de réponse aux attaques informatiques.</description><atom:link href="https://www.cert.ssi.gouv.fr/feed/" rel="self"/><docs>http://www.rssboard.org/rss-specification</docs><generator>CERT-FR</generator><language>fr-FR</language><lastBuildDate>Mon, 02 Jun 2025 11:40:17 +0000</lastBuildDate><item><title>Multiples vulnérabilités dans Juniper Networks Secure Analytics (14 mai 2025)</title><link>https://www.cert.ssi.gouv.fr/avis/CERTFR-2025-AVI-0401/</link><description>De multiples vulnérabilités ont été découvertes dans Juniper Networks Secure Analytics. Certaines d'entre elles permettent à un attaquant de provoquer une exécution de code arbitraire à distance, un déni de service à distance et une atteinte à la confidentialité des données.</description><guid isPermaLink="true">https://www.cert.ssi.gouv.fr/avis/CERTFR-2025-AVI-0401/</guid><pubDate>Wed, 14 May 2025 00:00:00 +0000</pubDate></item><item><title>Multiples vulnérabilités dans les produits Atlassian (21 mai 2025)</title><link>https://www.cert.ssi.gouv.fr/avis/CERTFR-2025-AVI-0435/</link><description>De multiples vulnérabilités ont été découvertes dans les produits Atlassian. Certaines d'entre elles permettent à un attaquant de provoquer une élévation de privilèges, un déni de service à distance et une atteinte à la confidentialité des données.</description><guid isPermaLink="true">https://www.cert.ssi.gouv.fr/avis/CERTFR-2025-AVI-0435/</guid><pubDate>Wed, 21 May 2025 00:00:00 +0000</pubDate></item><item><title>Multiples vulnérabilités dans les produits Cisco (22 mai 2025)</title><link>https://www.cert.ssi.gouv.fr/avis/CERTFR-2025-AVI-0438/</link><description>De multiples vulnérabilités ont été découvertes dans les produits Cisco. Elles permettent à un attaquant de provoquer une élévation de privilèges et un déni de service à distance.</description><guid isPermaLink="true">https://www.cert.ssi.gouv.fr/avis/CERTFR-2025-AVI-0438/</guid><pubDate>Thu, 22 May 2025 00:00:00 +0000</pubDate></item><item><title>Multiples vulnérabilités dans Google Chrome (22 mai 2025)</title><link>https://www.cert.ssi.gouv.fr/avis/CERTFR-2025-AVI-0439/</link><description>De multiples vulnérabilités ont été découvertes dans Google Chrome. Elles permettent à un attaquant de provoquer un problème de sécurité non spécifié par l'éditeur.</description><guid isPermaLink="true">https://www.cert.ssi.gouv.fr/avis/CERTFR-2025-AVI-0439/</guid><pubDate>Thu, 22 May 2025 00:00:00 +0000</pubDate></item><item><title>Vulnérabilité dans ISC BIND (22 mai 2025)</title><link>https://www.cert.ssi.gouv.fr/avis/CERTFR-2025-AVI-0436/</link><description>Une vulnérabilité a été découverte dans ISC BIND. Elle permet à un attaquant de provoquer un déni de service à distance.</description><guid isPermaLink="true">https://www.cert.ssi.gouv.fr/avis/CERTFR-2025-AVI-0436/</guid><pubDate>Thu, 22 May 2025 00:00:00 +0000</pubDate></item><item><title>Multiples vulnérabilités dans GitLab (22 mai 2025)</title><link>https://www.cert.ssi.gouv.fr/avis/CERTFR-2025-AVI-0437/</link><description>De multiples vulnérabilités ont été découvertes dans GitLab. Elles permettent à un attaquant de provoquer un déni de service à distance, une atteinte à la confidentialité des données et un contournement de la politique de sécurité.</description><guid isPermaLink="true">https://www.cert.ssi.gouv.fr/avis/CERTFR-2025-AVI-0437/</guid><pubDate>Thu, 22 May 2025 00:00:00 +0000</pubDate></item><item><title>Vulnérabilité dans Mattermost Server (22 mai 2025)</title><link>https://www.cert.ssi.gouv.fr/avis/CERTFR-2025-AVI-0441/</link><description>Une vulnérabilité a été découverte dans Mattermost Server. Elle permet à un attaquant de provoquer un problème de sécurité non spécifié par l'éditeur.</description><guid isPermaLink="true">https://www.cert.ssi.gouv.fr/avis/CERTFR-2025-AVI-0441/</guid><pubDate>Thu, 22 May 2025 00:00:00 +0000</pubDate></item><item><title>Vulnérabilité dans Grafana (22 mai 2025)</title><link>https://www.cert.ssi.gouv.fr/avis/CERTFR-2025-AVI-0440/</link><description>Une vulnérabilité a été découverte dans Grafana. Elle permet à un attaquant de provoquer une injection de code indirecte à distance (XSS).</description><guid isPermaLink="true">https://www.cert.ssi.gouv.fr/avis/CERTFR-2025-AVI-0440/</guid><pubDate>Thu, 22 May 2025 00:00:00 +0000</pubDate></item><item><title>Vulnérabilité dans Mozilla Firefox pour iOS (22 mai 2025)</title><link>https://www.cert.ssi.gouv.fr/avis/CERTFR-2025-AVI-0442/</link><description>Une vulnérabilité a été découverte dans Mozilla Firefox pour iOS. Elle permet à un attaquant de provoquer un contournement de la politique de sécurité.</description><guid isPermaLink="true">https://www.cert.ssi.gouv.fr/avis/CERTFR-2025-AVI-0442/</guid><pubDate>Thu, 22 May 2025 00:00:00 +0000</pubDate></item><item><title>Opération ENDGAME 2025 (23 mai 2025)</title><link>https://www.cert.ssi.gouv.fr/cti/CERTFR-2025-CTI-008/</link><description>Entre le 19 et le 23 mai 2025, de nouvelles actions de démantèlement ont été menées contre plusieurs infrastructures liées à des codes cybercriminels. Ces actions ont été réalisées dans le cadre de l’opération de coopération judiciaire internationale ENDGAME lancée en...</description><guid isPermaLink="true">https://www.cert.ssi.gouv.fr/cti/CERTFR-2025-CTI-008/</guid><pubDate>Fri, 23 May 2025 00:00:00 +0000</pubDate></item><item><title>Multiples vulnérabilités dans le noyau Linux de SUSE (23 mai 2025)</title><link>https://www.cert.ssi.gouv.fr/avis/CERTFR-2025-AVI-0449/</link><description>De multiples vulnérabilités ont été découvertes dans le noyau Linux de SUSE. Certaines d'entre elles permettent à un attaquant de provoquer une atteinte à la confidentialité des données, une atteinte à l'intégrité des données et un contournement de la politique de sécurité.</description><guid isPermaLink="true">https://www.cert.ssi.gouv.fr/avis/CERTFR-2025-AVI-0449/</guid><pubDate>Fri, 23 May 2025 00:00:00 +0000</pubDate></item><item><title>Vulnérabilité dans Microsoft Edge (23 mai 2025)</title><link>https://www.cert.ssi.gouv.fr/avis/CERTFR-2025-AVI-0451/</link><description>Une vulnérabilité a été découverte dans Microsoft Edge. Elle permet à un attaquant de provoquer une élévation de privilèges.</description><guid isPermaLink="true">https://www.cert.ssi.gouv.fr/avis/CERTFR-2025-AVI-0451/</guid><pubDate>Fri, 23 May 2025 00:00:00 +0000</pubDate></item><item><title>Multiples vulnérabilités dans les produits IBM (23 mai 2025)</title><link>https://www.cert.ssi.gouv.fr/avis/CERTFR-2025-AVI-0452/</link><description>De multiples vulnérabilités ont été découvertes dans les produits IBM. Certaines d'entre elles permettent à un attaquant de provoquer une exécution de code arbitraire à distance, un déni de service à distance et une atteinte à la confidentialité des données.</description><guid isPermaLink="true">https://www.cert.ssi.gouv.fr/avis/CERTFR-2025-AVI-0452/</guid><pubDate>Fri, 23 May 2025 00:00:00 +0000</pubDate></item><item><title>Vulnérabilité dans VMware Avi Load Balancer (23 mai 2025)</title><link>https://www.cert.ssi.gouv.fr/avis/CERTFR-2025-AVI-0443/</link><description>Une vulnérabilité a été découverte dans VMware Avi Load Balancer. Elle permet à un attaquant de provoquer une injection SQL (SQLi).</description><guid isPermaLink="true">https://www.cert.ssi.gouv.fr/avis/CERTFR-2025-AVI-0443/</guid><pubDate>Fri, 23 May 2025 00:00:00 +0000</pubDate></item><item><title>Multiples vulnérabilités dans le noyau Linux de Red Hat (23 mai 2025)</title><link>https://www.cert.ssi.gouv.fr/avis/CERTFR-2025-AVI-0450/</link><description>De multiples vulnérabilités ont été découvertes dans le noyau Linux de Red Hat. Certaines d'entre elles permettent à un attaquant de provoquer une élévation de privilèges, une atteinte à la confidentialité des données et un contournement de la politique de sécurité.</description><guid isPermaLink="true">https://www.cert.ssi.gouv.fr/avis/CERTFR-2025-AVI-0450/</guid><pubDate>Fri, 23 May 2025 00:00:00 +0000</pubDate></item><item><title>Multiples vulnérabilités dans Mozilla Thunderbird (23 mai 2025)</title><link>https://www.cert.ssi.gouv.fr/avis/CERTFR-2025-AVI-0445/</link><description>De multiples vulnérabilités ont été découvertes dans Mozilla Thunderbird. Elles permettent à un attaquant de provoquer un problème de sécurité non spécifié par l'éditeur.</description><guid isPermaLink="true">https://www.cert.ssi.gouv.fr/avis/CERTFR-2025-AVI-0445/</guid><pubDate>Fri, 23 May 2025 00:00:00 +0000</pubDate></item><item><title>Vulnérabilité dans OpenSSL (23 mai 2025)</title><link>https://www.cert.ssi.gouv.fr/avis/CERTFR-2025-AVI-0444/</link><description>Une vulnérabilité a été découverte dans OpenSSL. Elle permet à un attaquant de provoquer un contournement de la politique de sécurité.</description><guid isPermaLink="true">https://www.cert.ssi.gouv.fr/avis/CERTFR-2025-AVI-0444/</guid><pubDate>Fri, 23 May 2025 00:00:00 +0000</pubDate></item><item><title>Multiples vulnérabilités dans Grafana (23 mai 2025)</title><link>https://www.cert.ssi.gouv.fr/avis/CERTFR-2025-AVI-0447/</link><description>De multiples vulnérabilités ont été découvertes dans Grafana. Elles permettent à un attaquant de provoquer une atteinte à l'intégrité des données et une injection de code indirecte à distance (XSS).</description><guid isPermaLink="true">https://www.cert.ssi.gouv.fr/avis/CERTFR-2025-AVI-0447/</guid><pubDate>Fri, 23 May 2025 00:00:00 +0000</pubDate></item><item><title>Multiples vulnérabilités dans Asterisk (23 mai 2025)</title><link>https://www.cert.ssi.gouv.fr/avis/CERTFR-2025-AVI-0446/</link><description>De multiples vulnérabilités ont été découvertes dans Asterisk. Elles permettent à un attaquant de provoquer un contournement de la politique de sécurité.</description><guid isPermaLink="true">https://www.cert.ssi.gouv.fr/avis/CERTFR-2025-AVI-0446/</guid><pubDate>Fri, 23 May 2025 00:00:00 +0000</pubDate></item><item><title>Multiples vulnérabilités dans Tenable Nessus Network Monitor (23 mai 2025)</title><link>https://www.cert.ssi.gouv.fr/avis/CERTFR-2025-AVI-0448/</link><description>De multiples vulnérabilités ont été découvertes dans Tenable Nessus Network Monitor. Certaines d'entre elles permettent à un attaquant de provoquer une exécution de code arbitraire à distance, une élévation de privilèges et un déni de service à distance.</description><guid isPermaLink="true">https://www.cert.ssi.gouv.fr/avis/CERTFR-2025-AVI-0448/</guid><pubDate>Fri, 23 May 2025 00:00:00 +0000</pubDate></item><item><title>Bulletin d'actualité CERTFR-2025-ACT-022 (26 mai 2025)</title><link>https://www.cert.ssi.gouv.fr/actualite/CERTFR-2025-ACT-022/</link><description>Ce bulletin d'actualité du CERT-FR revient sur les vulnérabilités significatives de la semaine passée pour souligner leurs criticités. Il ne remplace pas l'analyse de l'ensemble des avis et alertes publiés par le CERT-FR dans le cadre d'une analyse de risques pour prioriser l'application des...</description><guid isPermaLink="true">https://www.cert.ssi.gouv.fr/actualite/CERTFR-2025-ACT-022/</guid><pubDate>Mon, 26 May 2025 00:00:00 +0000</pubDate></item><item><title>Multiples vulnérabilités dans les produits Mattermost (27 mai 2025)</title><link>https://www.cert.ssi.gouv.fr/avis/CERTFR-2025-AVI-0453/</link><description>De multiples vulnérabilités ont été découvertes dans les produits Mattermost. Elles permettent à un attaquant de provoquer un problème de sécurité non spécifié par l'éditeur.</description><guid isPermaLink="true">https://www.cert.ssi.gouv.fr/avis/CERTFR-2025-AVI-0453/</guid><pubDate>Tue, 27 May 2025 00:00:00 +0000</pubDate></item><item><title>Vulnérabilité dans Traefik (28 mai 2025)</title><link>https://www.cert.ssi.gouv.fr/avis/CERTFR-2025-AVI-0457/</link><description>Une vulnérabilité a été découverte dans Traefik. Elle permet à un attaquant de provoquer un contournement de la politique de sécurité.</description><guid isPermaLink="true">https://www.cert.ssi.gouv.fr/avis/CERTFR-2025-AVI-0457/</guid><pubDate>Wed, 28 May 2025 00:00:00 +0000</pubDate></item><item><title>Multiples vulnérabilités dans  Curl (28 mai 2025)</title><link>https://www.cert.ssi.gouv.fr/avis/CERTFR-2025-AVI-0458/</link><description>De multiples vulnérabilités ont été découvertes dans Curl. Elles permettent à un attaquant de provoquer une atteinte à la confidentialité des données et un contournement de la politique de sécurité.</description><guid isPermaLink="true">https://www.cert.ssi.gouv.fr/avis/CERTFR-2025-AVI-0458/</guid><pubDate>Wed, 28 May 2025 00:00:00 +0000</pubDate></item><item><title>Multiples vulnérabilités dans les produits Mozilla (28 mai 2025)</title><link>https://www.cert.ssi.gouv.fr/avis/CERTFR-2025-AVI-0454/</link><description>De multiples vulnérabilités ont été découvertes dans les produits Mozilla. Certaines d'entre elles permettent à un attaquant de provoquer une exécution de code arbitraire à distance, un déni de service à distance et une atteinte à la confidentialité des données.</description><guid isPermaLink="true">https://www.cert.ssi.gouv.fr/avis/CERTFR-2025-AVI-0454/</guid><pubDate>Wed, 28 May 2025 00:00:00 +0000</pubDate></item><item><title>Multiples vulnérabilités dans Citrix et Xen (28 mai 2025)</title><link>https://www.cert.ssi.gouv.fr/avis/CERTFR-2025-AVI-0456/</link><description>De multiples vulnérabilités ont été découvertes dans Citrix et Xen. Elles permettent à un attaquant de provoquer une élévation de privilèges.</description><guid isPermaLink="true">https://www.cert.ssi.gouv.fr/avis/CERTFR-2025-AVI-0456/</guid><pubDate>Wed, 28 May 2025 00:00:00 +0000</pubDate></item><item><title>Multiples vulnérabilités dans Google Chrome (28 mai 2025)</title><link>https://www.cert.ssi.gouv.fr/avis/CERTFR-2025-AVI-0455/</link><description>De multiples vulnérabilités ont été découvertes dans Google Chrome. Elles permettent à un attaquant de provoquer un problème de sécurité non spécifié par l'éditeur.</description><guid isPermaLink="true">https://www.cert.ssi.gouv.fr/avis/CERTFR-2025-AVI-0455/</guid><pubDate>Wed, 28 May 2025 00:00:00 +0000</pubDate></item><item><title>Multiples vulnérabilités dans le noyau Linux de Debian LTS (30 mai 2025)</title><link>https://www.cert.ssi.gouv.fr/avis/CERTFR-2025-AVI-0463/</link><description>De multiples vulnérabilités ont été découvertes dans le noyau Linux de Debian LTS. Elles permettent à un attaquant de provoquer une élévation de privilèges, une atteinte à la confidentialité des données et un déni de service.</description><guid isPermaLink="true">https://www.cert.ssi.gouv.fr/avis/CERTFR-2025-AVI-0463/</guid><pubDate>Fri, 30 May 2025 00:00:00 +0000</pubDate></item><item><title>Multiples vulnérabilités dans le noyau Linux de Debian (30 mai 2025)</title><link>https://www.cert.ssi.gouv.fr/avis/CERTFR-2025-AVI-0464/</link><description>De multiples vulnérabilités ont été découvertes dans le noyau Linux de Debian. Elles permettent à un attaquant de provoquer une élévation de privilèges, une atteinte à la confidentialité des données et un déni de service.</description><guid isPermaLink="true">https://www.cert.ssi.gouv.fr/avis/CERTFR-2025-AVI-0464/</guid><pubDate>Fri, 30 May 2025 00:00:00 +0000</pubDate></item><item><title>Multiples vulnérabilités dans le noyau Linux de Red Hat (30 mai 2025)</title><link>https://www.cert.ssi.gouv.fr/avis/CERTFR-2025-AVI-0466/</link><description>De multiples vulnérabilités ont été découvertes dans le noyau Linux de Red Hat. Certaines d'entre elles permettent à un attaquant de provoquer une exécution de code arbitraire, une élévation de privilèges et une atteinte à la confidentialité des données.</description><guid isPermaLink="true">https://www.cert.ssi.gouv.fr/avis/CERTFR-2025-AVI-0466/</guid><pubDate>Fri, 30 May 2025 00:00:00 +0000</pubDate></item><item><title>Multiples vulnérabilités dans IBM Db2 (30 mai 2025)</title><link>https://www.cert.ssi.gouv.fr/avis/CERTFR-2025-AVI-0467/</link><description>De multiples vulnérabilités ont été découvertes dans IBM Db2. Elles permettent à un attaquant de provoquer une exécution de code arbitraire à distance et un déni de service à distance.</description><guid isPermaLink="true">https://www.cert.ssi.gouv.fr/avis/CERTFR-2025-AVI-0467/</guid><pubDate>Fri, 30 May 2025 00:00:00 +0000</pubDate></item><item><title>Multiples vulnérabilités dans Microsoft Edge (30 mai 2025)</title><link>https://www.cert.ssi.gouv.fr/avis/CERTFR-2025-AVI-0462/</link><description>De multiples vulnérabilités ont été découvertes dans Microsoft Edge. Elles permettent à un attaquant de provoquer un problème de sécurité non spécifié par l'éditeur.</description><guid isPermaLink="true">https://www.cert.ssi.gouv.fr/avis/CERTFR-2025-AVI-0462/</guid><pubDate>Fri, 30 May 2025 00:00:00 +0000</pubDate></item><item><title>Vulnérabilité dans Apache Tomcat (30 mai 2025)</title><link>https://www.cert.ssi.gouv.fr/avis/CERTFR-2025-AVI-0461/</link><description>Une vulnérabilité a été découverte dans Apache Tomcat. Elle permet à un attaquant de provoquer un contournement de la politique de sécurité.</description><guid isPermaLink="true">https://www.cert.ssi.gouv.fr/avis/CERTFR-2025-AVI-0461/</guid><pubDate>Fri, 30 May 2025 00:00:00 +0000</pubDate></item><item><title>Vulnérabilité dans Spring Cloud Gateway Server (30 mai 2025)</title><link>https://www.cert.ssi.gouv.fr/avis/CERTFR-2025-AVI-0460/</link><description>Une vulnérabilité a été découverte dans Spring Cloud Gateway Server. Elle permet à un attaquant de provoquer un contournement de la politique de sécurité.</description><guid isPermaLink="true">https://www.cert.ssi.gouv.fr/avis/CERTFR-2025-AVI-0460/</guid><pubDate>Fri, 30 May 2025 00:00:00 +0000</pubDate></item><item><title>Multiples vulnérabilités dans ISC Kea DHCP (30 mai 2025)</title><link>https://www.cert.ssi.gouv.fr/avis/CERTFR-2025-AVI-0459/</link><description>De multiples vulnérabilités ont été découvertes dans ISC Kea DHCP. Certaines d'entre elles permettent à un attaquant de provoquer une élévation de privilèges, une atteinte à la confidentialité des données et une atteinte à l'intégrité des données.</description><guid isPermaLink="true">https://www.cert.ssi.gouv.fr/avis/CERTFR-2025-AVI-0459/</guid><pubDate>Fri, 30 May 2025 00:00:00 +0000</pubDate></item><item><title>Multiples vulnérabilités dans le noyau Linux de SUSE (30 mai 2025)</title><link>https://www.cert.ssi.gouv.fr/avis/CERTFR-2025-AVI-0465/</link><description>De multiples vulnérabilités ont été découvertes dans le noyau Linux de SUSE. Certaines d'entre elles permettent à un attaquant de provoquer une atteinte à la confidentialité des données, un contournement de la politique de sécurité et un déni de service.</description><guid isPermaLink="true">https://www.cert.ssi.gouv.fr/avis/CERTFR-2025-AVI-0465/</guid><pubDate>Fri, 30 May 2025 00:00:00 +0000</pubDate></item><item><title>Bulletin d'actualité CERTFR-2025-ACT-023 (02 juin 2025)</title><link>https://www.cert.ssi.gouv.fr/actualite/CERTFR-2025-ACT-023/</link><description>Ce bulletin d'actualité du CERT-FR revient sur les vulnérabilités significatives de la semaine passée pour souligner leurs criticités. Il ne remplace pas l'analyse de l'ensemble des avis et alertes publiés par le CERT-FR dans le cadre d'une analyse de risques pour prioriser l'application des...</description><guid isPermaLink="true">https://www.cert.ssi.gouv.fr/actualite/CERTFR-2025-ACT-023/</guid><pubDate>Mon, 02 Jun 2025 00:00:00 +0000</pubDate></item><item><title>Vulnérabilité dans les produits Synology (02 juin 2025)</title><link>https://www.cert.ssi.gouv.fr/avis/CERTFR-2025-AVI-0469/</link><description>Une vulnérabilité a été découverte dans les produits Synology. Elle permet à un attaquant de provoquer un contournement de la politique de sécurité.</description><guid isPermaLink="true">https://www.cert.ssi.gouv.fr/avis/CERTFR-2025-AVI-0469/</guid><pubDate>Mon, 02 Jun 2025 00:00:00 +0000</pubDate></item><item><title>Vulnérabilité dans Roundcube (02 juin 2025)</title><link>https://www.cert.ssi.gouv.fr/avis/CERTFR-2025-AVI-0468/</link><description>Une vulnérabilité a été découverte dans Roundcube Roundcube Webmail. Elle permet à un attaquant de provoquer une exécution de code arbitraire à distance.</description><guid isPermaLink="true">https://www.cert.ssi.gouv.fr/avis/CERTFR-2025-AVI-0468/</guid><pubDate>Mon, 02 Jun 2025 00:00:00 +0000</pubDate></item><item><title>Vulnérabilité dans les produits Moxa (02 juin 2025)</title><link>https://www.cert.ssi.gouv.fr/avis/CERTFR-2025-AVI-0470/</link><description>Une vulnérabilité a été découverte dans les produits Moxa. Elle permet à un attaquant de provoquer un déni de service à distance.</description><guid isPermaLink="true">https://www.cert.ssi.gouv.fr/avis/CERTFR-2025-AVI-0470/</guid><pubDate>Mon, 02 Jun 2025 00:00:00 +0000</pubDate></item></channel></rss>